《香港人權及民主法案》勢上馬 《紐時》：習近平錯判形勢加劇對立

美國國會周一復會，除了要處理華府開支、貿易政策、槍管等議題外，《香港人權及民主法案》（下稱《人權法》）亦成為焦點之一。目前《人權法》已獲民主共和兩黨的廣泛支持，眾議長佩洛西（Nancy Pelosi）上周表明，希望跨黨派立法工作能迅速推進，「以示美國致力維護香港民主、人權、法治」。面對美國國會高調處理香港事務，《紐約時報》分析質疑，中國國家主席習近平為首的北京政府錯判形勢，導致香港今天的局面。

《人權法》最早由民主共和兩黨議員在2014年佔中運動後提出，要求更新美國在1992年訂立的《美國—香港政策法》，監察香港地區的人權和政制發展，內容包括要求美國政府要制裁壓制香港基本自由權利的人士，包括凍結其在美資產和拒絕入境。但後來立法未有推動，直至香港數月前爆發《逃犯條例》修訂爭議後，美國國會和行政當局中國委員會（CECC）再表明會重推法案。這份28頁的法案要求美國國務卿每年對香港自治情況進行檢討，以確保《美國—香港政策法》得到合理保障。

不少港人對美國國會通過《人權法》寄予厚望，希望藉此對中共及港府施壓，近萬人周日參與香港人權與民主祈禱會，其後有多人手持美國國旗遊行到美國駐港總領事館外請願，要求美國國會通過《人權法》，這場遊行備受國際傳媒關注。

英國《金融時報》的記者訪問了一名30歲參與遊行的人士，他說：「美國旗代表了自由和勇敢。這不是支持美國政府，這是關於這面旗幟背後的價值，不管美國總統是由誰出任。這面旗幟和自由都不會改變。」

面對美國國會計劃通過《香港人權及民主法案》，中共曾多次作出猛烈批評，外交部發言人耿爽日前再度抨擊，指美國國內一些人執迷不悟、是非不分，威脅推動有關的涉港議案，對香港事務說三道四，粗暴地干涉中國內政，中方對此強烈不滿和堅決反對。

由反修例引發的逆權運動，至今仍未見有平息的迹象，即使特首林鄭月娥上周宣佈撤回修例，香港各區的示威浪潮仍然持續，令香港的管治陷入空前危機，不論北京或香港政府，眼下都沒有良策化解危機。《紐約時報》分析認為，以習近平為首的北京政府錯判形勢，導致香港今天的局面。

首先，北京對事態的反應一直遲緩。例如，北京允許林鄭月娥在6月份暫緩修例，但拒絕讓她將其徹底撤回。這種部分的讓步反映了中共在習近平領導下的強硬本能，但卻引發更大規模的抗議活動。

《紐時》引述分析人士指，由於沒有甚麼更好的辦法來解決這場危機，習近平就像對應中美貿易戰一樣，僅採取拖延策略，「中央政府不願直接干預，也不願提出解決方案，政府的想法是等事情發生變化，等其自行結束」。結果就是，習近平政府非但沒有化解或控制危機，反而一直擴大中央政府與許多香港民眾之間的政治鴻溝，加劇對立。

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

上馬
用埋啲蝗語
唔識用推行？

【916】『粵語根絕』教育局既中文科課程修改咨詢就快到期喇！

「美國旗代表了自由和勇敢。這不是支持美國政府
，這是關於這面旗幟背後的價值，不管美國總統是由誰出任。這面旗幟和自由都不會改變。」

想睇原文

其實98至少10萬以上，點解蘋果成日話近萬人

廢老樣